點解冇乜人follow港鐵喺元朗恐襲嘅責任??

之前fb page MTR service update上載左條2分鐘嘅控制中心同前線錄音，片段經刪減，個post重點係前線無法關上車門，因為緊急停車掣(?)不斷比人㩒(我唔係好sure，想睇番先發現成個page冇左!而家我絕對有理由懷疑個自稱唔係official，由員工自發嘅page係維穩工具)，總之個post企圖將責任推落前線車長同乘客度。

然後連登上載左20分鐘版本嘅錄音()，錄音係咪完整未能查證，但有理由相信事件背後唔係咁簡單，錄音懶人包可參考由mtriders整合嘅一幅圖。總之，而家港鐵未對依段錄音作出回應，同時又冇乜人關注，搵人share出去要求港鐵回應!

(P.S.連登comment只供參考，暫時未有好有公信力嘅人出嚟講兩句)

連登comment

1.控制中心報警後並無通報所有前線員工包括車長
車長於上班期間無法接受來自外界資訊 除了控制中心通報
所以當時所有正線車長並不知道元朗站情況

直到22:59車門仍然無法關上 因為月台及車廂之間有很多乘客阻擋車門關閉 希望讓更多人上車
車長報告控制中心無法關上車門 需要站員協助
控制中心廣播要求車長清客

由008車到站到清客期間 元朗站月台聚集大量乘客 當時由於控制中心並無通報元朗站情況 所以車長並不清楚大堂位置已經有人對峙甚至衝突 控制中心當下亦只是指示車長繼續清客

既然控制中心已於22:47報警 為何不通報前線所有員工元朗站情況 讓大家提高警惕
R008車進入元朗站時月台尾位置只是聚集大批乘客 因為缺少資訊並不知道大堂已經有對峙甚至衝突 所以未能判斷形勢

MTR新聞稿更是將此責任推到車長身上 表示控制中心因為車長只是報告車門未能關上所以才下此決定
但明明控制中心已於22:47代元朗站報警 絕對不是不清楚元朗站情況

2.簡單解釋：
由於一班車遲多過8分鐘就要解話寫報告，所以一般黎講，架車有任何情況都好，都係郁到車就郁車

元朗呢鑊，控制中心就係判斷開唔到車嘅原因係乘客，所以就清客，打算俾車走

因為所謂嘅「遲」，係計算車嘅時間表偏差，如果車清左客，即係無投入服務嘅車係唔會計算入「遲」

再黎就係，由於鐵路係無得爬頭嘅交通工具，所以一架遲，架架遲

前車頭

3.你講完即刻明哂控制中心嘅動機
為左維持狗鐵班次嘅準確率
走精面一味叫閂門 閂唔到就清客
漠視現場情況 草菅人命
今次狗鐵無得走

Push

主線係警黑呀屌你 , 聽日就訑行仲想 spin 去最支節度 , 唔屌你老母都唔撚得啦